【進場太遲】投資3百萬開口罩廠 山東男半個月內從暴富變巨虧

今年4月中旬，山東濟寧男子王剛（化名）與合夥人投資300萬（人民幣．下同）開設口罩工廠，10天內接到兩筆訂單，賺進30多萬利潤。他原以為可以很快回本，市場卻在4月底趨於飽和，其工廠除了接不到大訂單，口罩生產利潤亦顯著降低，面臨巨額虧損。

2012年，從銷售員做起的王剛，作為小股東，和合夥人在山東濟寧開了家無紡布袋廠。2016年開始主做外貿訂單，每年銷售額600多萬，利潤還算可觀。因為以前沒錢，今年34歲的王剛一直沒有買房，疫情發生前，靠這幾年做外貿攢下的50多萬積蓄，他在濟南看中一處二手樓，交了定金，計劃年後辦手續。

然而，武漢肺炎疫情打亂了王剛的買樓計劃。及至3月下旬，王剛的工廠復工，但當時國外疫情已爆發，根本沒有外貿訂單，國內需要無紡布袋的展會和活動亦都停辦。沒有訂單，工人就會流失，重新招聘、培訓都有成本，加上不少同行轉型生產口罩，「聽說賺了幾百萬」，於是他決定轉做口罩生產。

4月7日，王剛的口罩工廠辦好了營業執照。4月10日，他透過微信群組買來的4部二手口罩機到貨並經調試正常後，工廠開始了口罩生產。隨後，公司接到意大利110萬個一次性防護口罩的訂單。當時，過濾95%級的熔噴布每噸50多萬元，核算每個口罩成本0.9元，可售1.3到1.4元，但外貿公司要拿走一半利潤，因此工廠可從每個口罩賺得0.2至0.3元。最終，口罩順利通關，質檢也合格，兩天賺了20多萬元。

看到商機的王剛，決定將4部二手口罩機賣掉，花200萬元採購了N95口罩機，加上改造無菌廠房的40萬，投資已達300多萬。緊接着，公司就接到一個製作30萬片口罩的訂單。王剛的工廠從每片口罩賺得0.5元，一天一夜就賺了15萬元。

令王剛沒料到的是，口罩行情會在半個月內急轉而下。國內疫情趨穩後，不少個人和企業還留有庫存，口罩的需求量也隨之減少。第二個大訂單後，王剛的口罩廠從4月底開始就再沒接過大訂單。王剛急忙在朋友圈發文，發動所有親戚朋友幫忙賣口罩，但效果甚微。到五一勞動節，王剛徹底失去信心，表示即便有訂單，考慮到利潤降低，已不可能收回成本。

業內人士：進場太晚9成無法回本
據業內人士觀察估算，疫情初穩後開始進場的口罩生產線投資者，90%都無法收回成本，尤其是購買了N95口罩機的，虧損百萬是家常便飯。在國內某口罩重鎮，一位開着瑪莎拉蒂的口罩業務員表示，後入場陷進去的不少，這些多是親戚朋友合夥投資，賠了錢，難免鬧矛盾。

猶太人vs中國人做生意.jpg

香港果D 都大撚獲啦1

大家仲記唔記得前兩日WHO呼籲大家帶口罩

係喎, 啱啱支共大把口罩等出口

300萬巨富

但外貿公司要拿走一半利潤，因此工廠可從每個口罩賺得0.2至0.3元。

外貿公司無成本，做個中介人就食左你一半

就係因為蟹貨太多

幫支國散貨

香港人咪一樣

睇番早幾日爆料咩9億人月入千幾二千
300萬真係巨富架啦

完全係騙案

matched

大頭菜

支那究竟有幾多個王剛

但正常嘅國家都已經戴緊
19布口罩都擋到吓

賣去外國
大陸個班講緊根本連標準都過唔到

加油站 加油站 加油站

一個有質素 一個冇質素
你會要邊個？
依家買電視 俾得起錢都講緊買made in Japan or China 啦
你買口罩都會睇邊間
香港賣既 多數質量好 同信用好姐

上個星期台灣已經有人搭車都唔帶，司機又唔提醒

D 口罩全部唔合規格
點同你買

唔係講笑之前睇過篇新聞
話喺大陸「王剛」呢個名真係全大陸最多人叫

呢個人應該日日睇住新聞見到疫情嚴重多人死就會好興奮咁笑。

4月中旬 .. 屌你生撚左先買安胎藥, 係咪弱撚智

我到依家都仲未買到hktvmall口罩

年尾又大賣架啦

香港果d都。。。

IE

拍吓youtube煮吓餸咪算囉 學咩人整口罩

識買都買大牌子

4月中旬生產其實都算快
香港果d都差唔多喎

支那口罩質量係另一回事

大陸究竟有幾多個王剛

可能呢個係主因

你中間物流揾單個啲唔洗用時間人手咩，1.3收0.2你可以話佢收好貴，但咩無成本真係難聽到，你唔好話醫生望你幾分鐘問你幾野，寫張藥單就收幾舊好好賺

日本口罩大陸裝 , 都供不應求.

質量 品質

好快就會國家徵用 然後用來做外宣架啦

典型中国人，人做我又做，最後一齊蝕本

好振奮

ok
咁用質素

人哋2月開始做口罩，3月頭開始出口全世界。有好多廠3月頭都30條line執錢。噴溶布4月中炒到65萬一噸，好多人都執到錢開始唔做口罩離場賣機，做水尾抵蝕到仆晒街

夾公仔機

香港都有班
想睇佢地咩環境

好簡單，爆第三波即時回本。

留返下次爆其他病果時炒囉

除咗講恭喜都唔知講咩好

外貿公司真係近乎無成本㗎

要經佢手係因為佢哋先有資格接外貿單。你有張外國訂單，國內公司係唔可以直接簽約，一定要經外貿公司名義接，無喇喇大判變sub仔。

而中國外貿公司全部係黨企。

支那人蠢到死
再去散播病毒咪得

大家好，我是王剛，今天要煮的是xxxx

賣機賣料冇得輸
人類總要犯同樣錯誤

以為教煮餸個個王剛

咁撚鳩嘅咩支那，sor淨係知香港係點

回本未先

老老實實 台灣人都係咁撚樣

外匯管制丫嘛，無外貿公司根本無辦法錢出錢入

傻仔

公仔機

王維基親往台灣買口罩機，回港生產口罩

佢又話儲得五十個黎買樓
然後又會有200個黎買機器？

古早蛋糕店 古早蛋糕店 古早蛋糕店

燎原火 幣少 屎萊姆

香港都唔一定有質素
果間仆街spt 個撚個都斷繩

香港都係啦
先會有鴨寮街玩具街波鞋街
呢啲同類型鋪頭集中同一條街嘅景點

呢15間唔駛蝕 其他都一定會GG
所以有一間去左土耳其開廠

一早講咁做生意死9成，估唔到真係有儍仔瞓身

但有得你要 你會要邊間 中國定香港先
香港既品質 好同壞既比例
相比中國 你覺得邊個靚d
前排中國咁多口罩問題 係講緊達標都冇既時候
仲要唔係小部分
但香港暫時十間左右
好似你講果個問題之外 但仲係達標
但咁多間都好似得一兩間有事 好似仲要係藍既

咁我都係要香港啦

仲要依家分分中排中國
個個都對中國制冇信心
如果你間野品質好
唔洗點驚冇客
做醫院條水 拎走中國轉移既客都得啦

如果真係成事

例子唔同，波鞋街呢啲做到規模經濟——有啲人就係因為可以同時睇n咁多間鋪而黎呢個地方→宣傳成本下降。而且好多間鋪其實都係同一個老細→成本下降

但係口罩廠個case純粹係體現左錯判入市時機

幾間油站開埋一齊其實更大程度係hotelling competition

Hotelling competition 能夠解釋點解好多時候同類型嘅鋪頭會開埋一齊

係佢戇尻賣左普通口罩機走去整n95

人地今個星期已經8星期零本土個案
被罷免個案就一個

鬆懈係預左

香港4月3個星期零本土都少左好多人戴口罩

去開地攤啦柒頭

香港嗰啲有政府買晒包底
部機又有政府sub
基本上一蚊都唔使出

幫手散貨

大家好 我是王剛

一位開着瑪莎拉蒂的口罩業務員

學黃子華，帶隻穿山甲周維去。生意好快好。

係時候接手機器發展made in hk ppe

冇追開件事 但其實睇返幣少都唔算呃錢
只係d人遲入場

300萬做大閘蟹

佢部垃圾電腦要幾皮野,佢聲稱回報個個月有幾千幾萬
最後每個人每日得十幾蚊電費都唔止啦

波鞋街同一個老闆

本地好多都就住就住做 邊覺得會賺得多 再加上d垃圾大部分都收收地皮

係明奶共吹呀

我睇完都有呢個感覺
利潤同廠對分 咁撚識做生意

同一產品開係同一條街, 可以用"減低交易成本" 去解釋
其實未必唔係好事, 因為可以減低購買者SEARCH 產品資訊既時候, 係一種information cost.
樓主講既例子係"口罩工廠" "加油站" 呢D 已經唔係information cost 既問題, 係市場飽和, 你再去搶埋一份, 令本來有利潤, 結果無利潤

50多萬積蓄
暴富?

點樣質量好

蘭桂坊都係成街酒吧，疫情前都好好賺

捱到冬天 到時有轉機

On9識唔識做生意架

求過於供 咪做大個求囉

我係佢請d農民工去歐洲 南美玩一轉

之後回國 咁口罩咪有市場囉

唔係無需求，而係無人再信大陸口罩

傻啦，人地灰色收入無計炸，一個村長貪幾千幾百萬都得，所以窮就好撚窮

呢個現象 其實對消費者係好
因為供應者競爭 先會令利潤趨近成本
淘汰高成本低質素嘅生產

張圖我覺得只係純粹想取笑中國人
但其實全世界都係咁
而且呢樣行為對消費者係有利

波鞋街八成都係允記分店黎